# Задание №5. Git и GitLab

## Что такое git bash? 

  Git Bash - это приложение, которое обеспечивает работу командной строки Git в операционной системе. Это оболочка командной строки для включения git с помощью командной строки в системе. Оболочка - это терминальное приложение, используемое для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.

## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?

Git pull используется для __извлечения__ и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым.

Git push используется для __передачи__ в удалённый репозиторий изменений, сделанных в локальном репозитории.

## Что такое merge request?

 Запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда `git status` отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git.

Команда `git log` используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Подмодуль Git — это ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени.</br>
Подмодули позволяют сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт возможность клонировать в проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно. 


Чтобы добавить сабмодуль в свой репозиторий, используется команда `git submodule add`. Синтаксис этой команды следующий:

```
git submodule add [-b <branch>] [-f] [-q] <url> [<path>]
```


Аргументы этой команды:

- `<url>` - URL-адрес репозитория submodule.
- `<path>` - путь к папке, в которую будет добавлен submodule. Если путь не указан, сабмодуль будет добавлен в папку .git/modules.
- `-b <branch>` - указывает, что сабмодуль должен быть добавлен в указанную ветку.
- `-f` - указывает, что сабмодуль должен быть добавлен в репозиторий без предупреждения о том, что он уже существует.
- `-q` - подавляет вывод команды.

Например, чтобы добавить сабмодуль с URL-адресом https://github.com/chaconinc/DbConnector в папку dbconnector, нужно выполнить следующую команду:

``` 
git submodule add https://github.com/chaconinc/DbConnector dbconnector
```

После добавления сабмодуля можно отслеживать его изменения с помощью команд `git submodule update` и `git submodule status`.

Вот пример того, как использовать эти команды:

```
# Обновить submodule
git submodule update

# Показать статус submodule
git submodule status
```

Вывод команды `git submodule status` будет выглядеть следующим образом:

```
Submodule path: dbconnector
  URL: https://github.com/chaconinc/DbConnector
  Local revision: 5c85229
  Remote revision: 5c85229
```

